（做實事）貨源來自新疆「再教育營」 美服飾商和中國廠商解約

美國一家運動服飾公司宣布，與一家中國供應商斷絕關係。該供應商位於新疆，日前被報導使用中國的「再教育營」人力，將哈薩克和維吾爾穆斯林當成免費或低薪奴工，強迫勞動。

總部位於北卡羅萊納州的獾牌運動服（Badger Sportswear）公司，主要銷售對象是大學體育隊。去年美聯社追蹤發現，獾牌運動服廠商之一的新疆和田泰達（Hetian Taida），部分工人其實來自中國為思想改造而設的「再教育營」。上月報導出來後，獾牌運動服承諾將展開多方調查，調查期間會暫停進貨。

獾牌運動服先前表示，和田泰達約創立於一年前，有提供社會責任認證書。在最新聲明中，獾牌運動服認為和田泰達提供的文書「不足以證明是否符合我司的全球採購政策」，考慮到新疆供應鏈的爭議，決定停止向和田泰達採購任何產品。

中國政府強制拘留維吾爾人和哈薩克人，以勞動或精神壓迫，逼其放棄語言和信仰，官方將這種思想改造營定調為職訓培育中心（vocational training centres）。和田泰達公司董事長吳洪波（Wu Hongbo，音譯）否認公司是再教育營的附屬機構，但承認有20至30名「受訓生」在工廠裡工作。

中國外交部發言人陸慷表示，獾牌體育服是依據「錯誤資訊」行事，職訓中心是要幫助窮苦的維吾爾人就業，和所謂的勞改營是不同的事。不過，不少被拘留者其實家境良好或受過高等教育，似乎並不需要「幫助」。

平時香港ssp/街邊話賣10蚊一件
果d衫，唔通就係。。。

應該唔係新疆啦咁遠，來自廣東營湖南營四川營機會大Ｄ